<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://hiing.github.io</id>
    <title>凹鱼的博客</title>
    <updated>2020-07-20T07:04:22.994Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://hiing.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://hiing.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>null</subtitle>
    <logo>https://hiing.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://hiing.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 凹鱼的博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[七夕节致我情深意重的女友李青]]></title>
        <id>https://hiing.github.io/post/qi-xi-jie-zhi-wo-qing-shen-yi-chong-de-nu-you-li-qing/</id>
        <link href="https://hiing.github.io/post/qi-xi-jie-zhi-wo-qing-shen-yi-chong-de-nu-you-li-qing/">
        </link>
        <updated>2013-08-09T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>题目越长越好，爱情最久最牢。</p>
<p>这半年平贴了那么多棘手烦心的事，眼睛啊牙齿啊。。。。。如果没有你，我一定不知所措。我真是个废人。希望你不嫌我麻烦，不要半路撇下一个可怜人。当然我在努力复原，尽早恢复满血状态。</p>
<p>少年人的恋情总是相似的，也许那是因为短暂。</p>
<p>而到现在，我所发现不一样的，则是因为岁月悠长，大概你也会同意吧。在未来，还有更多异彩。说到未来，是不是要规划一下呢？我知道你我都不是一个愿意循规蹈矩的人。规划也许少了许多意外和刺激。可是如今想来也会有很多的期许和届时满足的欢心。你愿意和我一起规划么？下半年的</p>
<p>日子对你来说一定是难过的，但也许是最有意义的。一个人的幸福不在于已经成功而在于正在成功。生活的意义不在于使我们幸福，而在于使我们有享受幸福的资格。磨刀不误砍柴功，咱们一定要过好心理关o。上帝和我都与你同在！刚才你手机打来，网页重新加载，重新开始打字，你好烦！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基层设计]]></title>
        <id>https://hiing.github.io/post/ji-ceng-she-ji/</id>
        <link href="https://hiing.github.io/post/ji-ceng-she-ji/">
        </link>
        <updated>2013-08-07T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>专制给地方带来的不利影响之一就是它使地方上出现除了因为财产造成的不平等之外的另外一种不平等，即权力不平等。中国历史上的农民起义的引子也正是后者。今天中国社会最大裂谷之一～～同时。良方之一为地方自治，今天所谓顶层设计，实在不关痛痒也！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[驾校教练就是人渣]]></title>
        <id>https://hiing.github.io/post/jia-xiao-jiao-lian-jiu-shi-ren-zha/</id>
        <link href="https://hiing.github.io/post/jia-xiao-jiao-lian-jiu-shi-ren-zha/">
        </link>
        <updated>2013-08-05T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>重新开始写博客。博客基调主要是骂人。今天骂驾校教练！</p>
<p>完毕。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明日之星的通告]]></title>
        <id>https://hiing.github.io/post/ming-ri-zhi-xing-de-tong-gao/</id>
        <link href="https://hiing.github.io/post/ming-ri-zhi-xing-de-tong-gao/">
        </link>
        <updated>2012-08-06T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>有些事说起来很伤心，譬如鲍傻妞她妈妈在两三年前说我长的老相，譬如今年我考上研究生同时拒绝一个公务员的岗位的时候，有一位小姑娘同事对我说你太牛了你改变了你在我心目中的形象……姊妹，你这是夸我么？</p>
<p>当我什么都不做的时候，我在你们眼中是一个怎样的人呢？</p>
<p>稍微了解我的人，都知道我是不大在乎这些的，我拖了个人字拖穿了件老头衫一路从重庆回宁波又从宁波回重庆，十几天不刮胡子，依然在大街上乱串，我是在闭关学习啊我只是出来吃饭的，我不是穿同一件衣服穿了二十多天，我有两件一模一样的汗衫，每天洗的。</p>
<p>今年我25岁了，有人问我什么时候结婚、有人问我你念书出来准备干什么以及诸如此类。</p>
<p>我其实很想告诉你，因为我也十分想清楚这些答案，但是我不知道。我只知道的是，我对母亲有愧疚，我让姐姐担忧，我被爷爷责骂，我使朋友无语，我现在一无所有，但我知道当世界再也不能剥夺你什么的时候，你今后的所作所为只能使你的财富净增长。</p>
<p>我确实不在乎，但是我每天又常常处于洗脑和反洗脑之间，不能抑制的比较，以及告诫自己不应该，做你该做的，玩你该玩的。</p>
<p>我每天学英语，以及看书，我还不知道我究竟能怎样，但是只要坚持下去，我这些经历总有一天会连成一条符合逻辑直到死亡的圆满的线条。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[妈妈，我把钥匙丢了]]></title>
        <id>https://hiing.github.io/post/ma-ma-wo-ba-yao-chi-diu-liao/</id>
        <link href="https://hiing.github.io/post/ma-ma-wo-ba-yao-chi-diu-liao/">
        </link>
        <updated>2012-06-02T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>明天就是六四第二十三个年头了，从知道有六四这件事开始，每年到这个日子，心情都会沉重一下。</p>
<p>不过今天我却不说六四了，来说说别的。</p>
<p>今年和往年不一样。</p>
<p>如果说05年我考大学也算得上是一种未知数的话，那么那时的我也只是一个处在混沌状态中的年轻人，虽然我去了重庆是那么的偶然，但是我假如是去的另一个城市，那又能怎样呢？我想那种混沌和不负责的状态是改变不了的。所幸的是，即使在那种状态下，我还是看了一些书，那些看起来似乎无用的书，现在看来是那么的至关重要，就像乔布斯说的，你的那些看起来毫无关联和毫无意义的过去迟早会在将来连成一串的。这句话竟毫不犹豫地在今年的考研中应验了，我深深的感谢那些书籍。</p>
<p>09年我工作了，在这个学校当了一个高中语文老师，那时我想，如果不出意外，我是不是会做一辈子老师呢？这个可能性极大。有时候，有人让我去考公或者做别的什么，但是我总是回答，我实在舍不得学校里的寒暑假呀，即使是被压榨了一半的寒暑假！我用两个夏天去了庐山、重庆、成都、西安、安康，在那些路途上我认识了一些人，有些人已经全然忘却了，有些人则永挂心头成为了朋友，我想我是舍不得寒暑假的。那么这两年的状态和从前的混沌有什么不同么？也许并没有什么不同吧，就如同我考大学一般，这工作得来的让我觉得过于轻松，再有做好了待学校里一辈子的心理准备，我还要去追求什么？刚开始上班的时候每天晚上十点半就必然上床准备睡觉了，早上六点半起床，睡的正好连午觉都不用，并不像如今十二点钟睡觉是常态，早上起来严重感到幸福感缺失呢。每个月花一两百块买书，上一次宁波搓麻将看电影，喝酒唱歌，有这样的生活，还用追求什么？！</p>
<p>但是到了10年，特别是到了11年下半年，生活完全变了， 为了建筑在如流沙般地基上梦想的生活，为了得到爱情--其实我想用一些譬如玫瑰色或者酒色那样词语，我忙碌的不可开交，有些东西终于必须要我自己去拿了，好比是果实，我只能自己去摘，太高了？那就踮一踮脚。11年的八月底，我在石浦海风广场下定决心要考研，我似乎看到了我必将离开这个地方的命运，是的，为了得到爱情，奋力一搏是在所不惜的，可是过去被动地二十年是一个包袱，我不自信，我没有阿土说的你想考上你就能考上的那种自信，即使到了考完那天，我精疲力尽地觉得也许再考一年能上的。但是最后我考上了。就如同亚当夏娃吃了智慧果一样，25岁，我终于晚慧了？这究竟是幸运还是不幸，因为我看到好多人他们都还在朦胧的行走中，醉步蹒跚，我要和他们有什么不一样么？没有人能够再帮助我了，我离开一片俯拾可得粮食的田地，同时拒绝了另外一片田地，却是为了去摘到一个果实，可是实在不顶饥的，我要去再摘一个，我只能靠自己，但是我又是那么的兴奋，也许，我拥有了许多种可能性，我将命运和这些可能性捆绑在一起，要么石沉大海要么翱翔苍穹，同时还拥有爱情，浪漫而惊险，这难道不值得我兴奋和幸福么？</p>
<p>可是，我的钥匙丢了。妈妈。</p>
<p>这个博客我也许不再写了，我会写在别的什么地方，更忠实于自己的内心。好吧，虽然没有人看你，但是依然要做出和你分手的样子，像男子汉一样。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[土 拨 鼠]]></title>
        <id>https://hiing.github.io/post/tu-bo-shu/</id>
        <link href="https://hiing.github.io/post/tu-bo-shu/">
        </link>
        <updated>2012-05-05T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>翟永明的诗我就只喜欢这一首：它满怀的黑夜满载忧患  冲破我一次次的手稿  小小的可人的东西  在爱情中容易受伤。尤其喜欢这一句。全诗摘录在下面。</p>
<p>一</p>
<p>我的亡友在整个冬天使我痛苦</p>
<p>低低的黄昏 沉欲者的身姿</p>
<p>以及丰收 以及怀乡病的黑土上</p>
<p>它俊俏的面容</p>
<p>我认识那些发掘的田野</p>
<p>或者严肃的石头</p>
<p>带有我们祖先的手迹</p>
<p>在它暗淡的眼睛里</p>
<p>永远保留死者的鼓舞</p>
<p>它懂得夜里如何凄清</p>
<p>甚至我危险的胸口上</p>
<p>起伏不定的呼吸</p>
<p>“我早衰的知情者</p>
<p>在你微弱的手和人类记忆之间</p>
<p>你竭力要成为的那个象征</p>
<p>将把我活活撕毁”</p>
<p>我的旧宅有一副倾斜的表情</p>
<p>它菱形的脸有足够的迷信</p>
<p>于是我们携手穿行</p>
<p>灵魂的尖叫浮出水面</p>
<p>相当敏感 相当认真</p>
<p>如同漂亮女孩的纯洁地带</p>
<p>“你终究要无家可归</p>
<p>与我厮守 牵制我那</p>
<p>想入非非的理想主义爱情”</p>
<p>一个传说接近尾声</p>
<p>有它难耐的纯粹的嘴脸</p>
<p>一颗心接近透明</p>
<p>有它双手端出的艰苦的精神</p>
<p>我们孤独成癖 气数已尽</p>
<p>你与我共享</p>
<p>爱的动静 肉体的废墟</p>
<p>生命中不可企及的武器</p>
<p>乃是我们的营养</p>
<p>二</p>
<p>一首诗加另一首诗是我的伎俩</p>
<p>一个人加一个动物</p>
<p>将造就一片快速的流浪</p>
<p>我指的是骨头里奔突的激情</p>
<p>能否把它全身隆起？</p>
<p>午夜的脚掌</p>
<p>迎风跑过的线条</p>
<p>这首诗写我们的逃亡</p>
<p>如同一笔旧帐</p>
<p>这首诗写一个小小的传说</p>
<p>意味着情人的痉挛</p>
<p>小小的可人的东西</p>
<p>把眼光放得很远</p>
<p>写一个儿子在梦里</p>
<p>秋冬的环境有土拨鼠</p>
<p>一个清贫者</p>
<p>和它双手操持的寂寞</p>
<p>我和它如此接近</p>
<p>它满怀的黑夜满载忧患</p>
<p>冲破我一次次的手稿</p>
<p>小小的可人的东西</p>
<p>在爱情中容易受伤</p>
<p>它跟着我在月光下</p>
<p>整个身体变白</p>
<p>这首诗叙述它蜂拥的毛</p>
<p>向远方发出脉脉的真情</p>
<p>这些是无价的：</p>
<p>它枯干的眼睛记住我</p>
<p>它瘦小的嘴在诀别时</p>
<p>发出忠实的嚎叫</p>
<p>这是一首行吟的诗</p>
<p>关于土拨鼠</p>
<p>它来自平原</p>
<p>胜过一切虚构的语言</p>
<p>1988年10月</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[说说最近香港片]]></title>
        <id>https://hiing.github.io/post/shuo-shuo-zui-jin-xiang-gang-pian/</id>
        <link href="https://hiing.github.io/post/shuo-shuo-zui-jin-xiang-gang-pian/">
        </link>
        <updated>2012-05-02T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这几年港片实在乏善可陈，导演明星似乎都在吃老本，再不争口气，过几年，大陆再多几个宁浩这样的导演，又加上有港片情节的人渐渐断层，香港电影圈岂不是都要喝西北风，又去tvb跑龙套了？</p>
<p>02年后，除了《无间道》三部曲，那些能让人记得住名字的电影越来越少，如《证人》《线人》两部片子还算不错，当时张家辉让人眼前一亮，但是正如90年代张家辉那样一贯无厘头，现在又成一贯表情呆滞，虽然有突破，但是真是能让人生厌啊，《大追捕》直接是演了一个哑巴，在这部没有任何亮点像部鬼片又没有鬼看完了让人直叫见鬼的年度大烂片中，他很努力的表演显然让人感到十分乏力，当然这跟这片子的导演有关，能够把这剧本糟蹋成这样，大概是电台鬼话节目dj出身的吧。《十月围城》场面算不错的，但是缺乏生命力，生命力的意思就是看不了第二遍，况且甄子丹如今名臭江湖，将来以何面目再见世人，已是不知之数呀。谢霆锋从原来潮到爆沦落到现在发廊小哥的境地，不知道他对自己的外在是做何感想的呢？你让粉丝很失望呀。不过霆锋演个人力车夫还是不错的，最后还靠《线人》拿了奖，但是《少林寺》是怎么回事呢？香港演员有一个特点，不知道算不算优点，他们不挑戏不挑剧本呀！</p>
<p>上面说的几部不算是太让人能记得住名字的电影。其他的比如《大擂台》《我爱Hongkong》之流，那简直是逊到毙，当然对这些电影的话本身就不用苛求什么，你看曾志伟的表情就了解啦：吾系仆街噶，只要乃来睇电影。</p>
<p>唉，所以今晚又重新回味了一遍《投名状》，看看当年的大片，觉得还是不错的。</p>
<p>演员表演很卖力，当年我们一起在宿舍看电影的时候，直呼这真他妈是件脏活呀，有人说这是刘德华演的最好的一部电影，当然，正如陈可辛说的，刘德华就恰如麦当劳汉堡，不是上品，但好歹持久永恒啊，我以前对他不是很感冒，毕竟他赖以为生的各项事业都不是圈内顶尖，名不符实，不过要论努力，刘德华如同钻石。金城武也脱离花瓶系列了，尤其是割头情节，导演给的三百六十度镜头，金城武动作相当利索洒脱，情感也十分丰富，美中不足的是，这几个镜头中的最后几个我认为还有些多余，怎样不掉眼泪又能演出悲壮，这还真是个问题啊。说到眼泪，刘德华这部电影里几个落泪场面，确实到位，并不虚浮。</p>
<p>这部电影还有一个我非常喜欢的地方就是后半部分的攻城战中，将战争和南戏穿插进行，这个创意实在太棒了，情节紧凑又避免重复拖沓，从西北煤矿到江南水仙，风格迥变，陈可辛不可谓不牛哉！</p>
<p>3月份还去看了许鞍华的电影的《桃姐》，很喜欢这部电影，叶德娴称后也是实至名归啊，想大概是前年许导拍《天水围的日与夜》还是毁誉参半，今天既能拍了好电影，又能赚票房，这不是很好么？希望明年还能看到许鞍华的电影。</p>
<p>彭浩翔拍过几部烂片，《ptu同袍》是他拍的吧？《买凶拍人》倒是被平反了，这是我初中看的片子，一个名词记到现在：勃起辅导员。suck。《志明与春娇》两部，虽然第二部笑料颇多，但是失去太多港味了，我还是比较喜欢第一部。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宿舍楼来了只小狗]]></title>
        <id>https://hiing.github.io/post/su-she-lou-lai-liao-zhi-xiao-gou/</id>
        <link href="https://hiing.github.io/post/su-she-lou-lai-liao-zhi-xiao-gou/">
        </link>
        <updated>2012-04-18T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>前几天，楼下突然出现一只白色的小狗，大概三个礼拜那么大，在楼下待了四天，从原来的白色变成现在灰白了，不过倒是没饿着它，每天一根天朝香肠，偶尔从食堂带点大排骨头，啧啧，美的它呢，但是我还是不肯洗这来路不明的生灵，再说了，我自己都懒地洗自己，刚才，我口哨一响，它就屁啊屁啊跑到我门口，大大方方往里间走去，挑了个最暖和的角落，把我的衬衣--所幸是要丢掉的--当褥子，趴下就睡。</p>
<p>不过我想，我跟它没名没分，贸然睡在一个房间里，似乎不大合适吧，孤男寡狗的，半夜要是叫唤了，吵了我没事儿，就当是提醒我撒尿了，可是吵了邻居睡瞌睡，明天出门，碰到邻居，人家可怎么说呢，再说了，虽然我这儿也脏，但是比你这每天在草堆里打滚的货还是要干净点吧，好吧，咱们不比谁干净了，你也是看得起在下，可是总得允许我心理有障碍吧，这事咱们得讲道理，这事儿咱们不能不讲道理呀！</p>
<p>又是香肠？我这穿条内裤下楼不合适呀，这年代不时兴这样了，要不要来瓶啤酒啊亲？得了吧，你是条狗，你知不知道！我也是狗？你这个猪。。。。</p>
<p>算了，讲和吧，来个面包，凑合凑合，没有养乐多了，那玩意儿不好，喝了拉肚子，你又不便秘。桌上的香蕉是我的，别叫唤，你这货让你能爬树还成猴子精力所？吃完就走，吃白食的东西。</p>
<p>该走了哈，我是一个没有同情心的人，其实也不是，人言可畏嘛，理解万岁，别用这种眼神看着我，衬衣送给你了。。。。得，我给送下去总成了吧。</p>
<p>走着嘞！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[推荐四部韩国电影]]></title>
        <id>https://hiing.github.io/post/tui-jian-si-bu-han-guo-dian-ying/</id>
        <link href="https://hiing.github.io/post/tui-jian-si-bu-han-guo-dian-ying/">
        </link>
        <updated>2012-04-05T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>话不多说，我不是一个能写影评的人，我只知道好看还是不好看。最近六七年来，韩国出产了许多出色的电影，无论如何，一部电影只要有杰出的演技，精致的剧本，充满艺术感的镜头，对人性无休止的拷问，它不精彩才怪呢。</p>
<p>五六年前，《老男孩》把刘晓松震惊了，他向我极力推荐，但是我作为一个文艺青年一向很不屑于别人的推荐，就没有搭理他，知道去年暑假到一个宾馆里住了三天，看了三天电影，百无聊赖中把这部电影看完了，实在是太精彩了！！！无可挑剔的电影。</p>
<p>看《华丽的假期》要更早些，因为涉及敏感话题，这部电影我更多是怀着义愤填膺的心态去看的，对韩国人感到羡慕嫉妒恨，有点隔靴搔痒的意思在里头。现在想来实在幼稚，如今韩国电影之所以能甩出中国电影十条街，从这部电影来看--并非说这部电影有那么出色--理由实在太充分了：自由是一切进步和发达的动力，为了自由而建立的秩序才是自由的保障而非摯肘。</p>
<p>所以韩国能够出产《母亲》和《杀人回忆》这样的电影一点都不奇怪，就像后者里的一句台词说的“美国的fbi办案是靠脑子的，因为美国太大了，而韩国是一个只有鸡巴大的地方，两条腿就跑遍全国，所以韩国警察是靠两条腿办案的”，我想说的不是韩国警察的事儿，而是大韩民国并不像名字那么响亮，如果中国导演能拍出那样的戏，铁定能震动东亚，不说能不能入评论家的法眼，就说投资方肯定赚的盆满钵满。有人说现在中国电影也很赚钱啊，错了您，那叫很会骗钱。</p>
<p>前阵子傻逼呵呵的冯唐说了一句话我还是认同的，大意是文学好坏因人而异，但是不管怎样，文学是有一根金线的，同样，电影也是如此，这根金线在中国时隐时现，什么时候才能真正显现出来呢？也许说回来，我们还是要走韩国过去几十年的历程吧，到那时候，文艺必然大爆发，80年代和它比起来将是小巫见大巫。</p>
<p>那是未来的事情，目下，我只希望骗子和剪刀手们请小心，你们迟早会破产和完蛋的！！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[纪念海子]]></title>
        <id>https://hiing.github.io/post/ji-nian-hai-zi/</id>
        <link href="https://hiing.github.io/post/ji-nian-hai-zi/">
        </link>
        <updated>2012-03-26T16:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一、中国最后的乡村诗人</p>
<p>http://refinancehomemortgagee.com/我在十四岁从课文里读到了海子的，十六岁的时候再盗版书店里到处寻找《亚洲铜》，十七岁买了《海子诗选》，在高中毕业的时候送给了同学，一直到22岁买了全集，事实上我从来完整翻过一遍，也没有对海子有过什么研究，我对他的所知仅限于他的一些自叙日记以及来自西川的浪漫印象。</p>
<p>他不是来自海宁的名门查家，而是来自安徽寒冷的乡村。当所有的诗人都在激辩，只有他在沉默，当所有的诗人都在仰望天空，只有他凝视大地，幸运而又不幸，之所谓幸运，那是因为这个诗歌国度究竟还是有一个人以诗歌的形式与我们两千年来最亲切的土地倾诉与交谈，而之所谓不幸--凭什么让一个瘦弱的天才去承担那所有弥漫在大地上的痛？那个时代和他一样的天才，不正是仍然歆享着这世界的繁华和那繁华带给他们的愉悦么，羔羊，为什么选择别人去做你的耶稣呢？</p>
<p>悲哉。中国最后的乡村诗人，以一种神经质的笔调不断絮叨：麦子，野花，河流，少女，母亲，太阳……</p>
<p>但是他不甘心做一个抒情诗人，他决心火中取栗，成为中国的荷马，以史诗的形式歌咏土地和母亲的悲剧。可是仓促的背影却仓促的走向山海关，1989，3月，当中国的乡村在弥留，那乡村的歌者确实也没有理由再同别的东西合作，那次火车的颤动总是预示着一些神秘的意味，我相信。</p>
<p>二、我</p>
<p>09年下半年一直到10年的春天，我在卧室里，总是不时的翻着海子全集，在狭小的空间里，时而低声默念，时而大声朗诵，有时伴着窗外的雨声，念“孤独是一个鱼筐，沉在水中”，念“我的瘦哥哥，梵高”，野花是春天遗落的唇，亚洲铜啊亚洲铜，你的祖父葬在这里，春天十个海子全部复活，一个穿雨衣的陌生人来到这个久旱的城……</p>
<p>我常常都记得那样一种味道，是一股发了霉的味道，和一个不善于生活的人做了邻居，只是孤独会少了些，内心的悸痛还时或袭来，为了中国的土地和人。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>